---
title: "Конфигурирование"
description: "Описание конфигурационных файлов"
weight: 40
type: docs
---

Настройка узла PGW осуществляется в файлах конфигурации, расположенных в директории `/usr/protei/Protei_PGW/config`.

Параметры конфигурации задаются в следующих файлах:

- [ap.cfg](./ap/) — конфигурация настроек подсистемы аварийной индикации;
- [dbrm.cfg](./dbrm/) — конфигурация настроек;
- [diameter.cfg](./diameter/) — конфигурация настроек подключений по протоколу Diameter;
- [gtp_forwarder.cfg](./gtp_forwarder/) — конфигурация настроек компонента GTP-C;
- [http.cfg](./http/) — конфигурация настроек HTTP-соединений;
- [mariadb.cfg](./mariadb/) — конфигурация настроек подключений к базе данных MariaDB;
- [om_interface.cfg](./om_interface/) — конфигурация настроек интерфейса OM;
- [protei.cfg](./protei/) — конфигурация настроек программного обеспечения;
- [redis.cfg](./redis/) — конфигурация настроек подключений к базе данных Redis;
- [router.json](./router_json/) — конфигурация правил обработки сообщений; 
- [ss7fw.cfg](./ss7fw/) — конфигурация основных настроек узла; 
- [threshold.cfg](./threshold/) — конфигурация порогов для активации аварий;
- [trace.cfg](./trace/) — конфигурация настроек подсистемы журналирования;
- [component](./component/) — директория для конфигурационных файлов компонент:
  - [component/config.cfg](./component/config/) — конфигурация компонент;
  - [component/diameter.cfg](./component/diameter/) — конфигурация компонента Diameter;
  - [component/gtp_c.cfg](./component/gtp_c/) — конфигурация компонента GTP-C;
  - [component/s1ap.cfg](./component/s1ap/) — конфигурация компонента S1AP;
  - [component/sgsap.cfg](./component/sgsap/) — конфигурация компонента SGsAP.


В описании каждого файла конфигурации указаны следующие сведения:

* Описание всех настраиваемых в файле параметров, включая тип данных, возможный диапазон значений, значение по умолчанию и единицы измерения при наличии; 
* Информация об обязательности задания значения каждого параметра – столбец O/M;
* Информация о необходимости перезапуска MME для применения нового значения параметра в случае изменения – столбец P/R;
* Информация о версиях приложения, в которых используется используется параметр – столбец "Версия". Если пусто, что используется во всех версиях;
* Работоспособный пример файла конфигурации.

### Условные обозначения в таблицах описания параметров конфигурации ###

Поле **O/M** — необходимость указания значения параметра:
* O (Optional) — опциональный параметр, может отсутствовать в конфигурации, используется значение по умолчанию;
* M (Mandatory) — обязательный параметр, при отсутствии в конфигурации работоспособность не гарантируется.

Поле **P/R** — необходимость перезагрузки конфигурационного файла для применения изменений параметра:
* P (Permanent) — изменения параметра не применяются динамически, требуется перезагрузка конфигурационного файла;
* R (Reloadable) — изменения параметра применяются динамически, перезагрузка конфигурационного файла не требуется.
                                                                               
### Типы данных параметров конфигурации ###

| Тип      | Описание                                                                                                                                                                                                                                                                                                                 |
|----------|--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------|
| bool     | Логический тип. Задает флаг. Принимает два значения, `true` и `false`.                                                                                                                                                                                                                                                   |
| flag     | Числовой тип. Задает флаг. Принимает два значения, `0` и `1`.                                                                                                                                                                                                                                                            |
| string   | Строковый тип. Задает строку. Использует буквенные, цифровые и специальные символы.                                                                                                                                                                                                                                      |
| int      | Числовой тип. Задает целое 32–битное число, записанное цифрами 0–9 и знаком минуса "–". Диапазон: от –2<sup>31</sup> до 2<sup>31</sup> – 1.                                                                                                                                                                              |
| choice   | Коллекция. Задает объект с набором полей, для каждого экземпляра должно быть определено только одно любое поле.                                                                                                                                                                                                          |
| object   | Кортеж. Содержит фиксированное количество параметров различных типов.                                                                                                                                                                                                                                                    |
| list     | Список. Содержит несколько значений одного типа или структуры.                                                                                                                                                                                                                                                           |
| map      | Ассоциативный массив, словарь. Задает неупорядоченный набор пар ключ-значение.                                                                                                                                                                                                                                           |
| float    | Числовой тип. Задает число с плавающей точкой.                                                                                                                                                                                                                                                                           |
| double   | Числовой тип. Задает число с плавающей точкой двойной точности.                                                                                                                                                                                                                                                          |
| datetime | Тип для задания даты и времени. Формат по умолчанию:<br>**YYYY-MM-DD hh:mm:ss.mss**<br>YYYY — год; MM — месяц; DD — день;<br>hh — час; mm — минута; ss — секунда; mss — миллисекунда.<br>Время задается в формате 24–часового дня.                                                                                       |
| hex      | Числовой тип. Задает целое число в формате шестнадцатеричного числа, записанного цифрами 0–9 и буквами A–F. Числу может предшествовать обозначение 0x. При отсутствии обозначения определяется как строка.                                                                                                               |
| ip       | Строковый тип. Задает IP-адрес версии 4: **xxx.xxx.xxx.xxx**                                                                                                                                                                                                                                                             |
| None     | Нулевой тип. Не задает значение, необходима лишь инициализация объекта.                                                                                                                                                                                                                                                  |
| units    | Объект. Задает величину и единицы измерения.<br>`d` — день;/`h` — час;/`m` — минута;/`s` — секунда;/`ms` — миллисекунда;/`us` — микросекунда;<br>`b` — биты;/`Kb` — килобиты;/`Mb` — мегабиты;/`Gb` — гигабиты;/`Tb` — терабиты;<br>`B` — байты;/`KB` — килобайты;/`MB` — мегабайты;/`GB` — гигабайты;/`TB` — терабайты. |
